第一屆lihkg電影畫面競猜 [photo]

細細個喺U汪睇過類似嘅post 不過始終睇戲資歷尚淺
仲要係經典電影 冇一套識
到依家浪費喺Moving Pictures 嘅時間多咗 終有返咁上下材料開post

規則好簡單

1) 出題者貼電影相關既(迷面)圖片;
1.1) 圖片要有嗰套戲嘅獨特性／特色，即係唔應該係一啲每一套都有嘅場面
1.2) 以增加難度 圖片最好唔好有主角嘅樣，除非經過兩張相之後都冇人估到

2) 競猜者可要求出題者提供tips, 出題者只可以加放兩次圖片，所以放圖次序應由深至淺

3) 如果答案為系列電影其中之一, 請講埋屬於第幾套; (如 Home Alone 2: Lost in NY)

4) 若出現多位競猜者猜中答案, 則以先回答者為勝出方;

5）出題可以獲得一分，如果第二張先有人估中就有兩分，第三張就三分。
估中就直接獲得兩分。

6) 電影並無任何限制，咩年份咩國家都得，只係如果完post前都冇人估中就要扣五分

希望有有心人幫手計分

第一次搞希望啲規則都ok 有咩會喺下次調整 （如果仲有人玩

1。 難度 2／5

洗唔洗即刻負評

2。 3.5／5

3。 1/5

第一屆連住嚟看圖估電影

The Accountant

原來咸豐年前已經有

中
頂 早知出難啲

估都唔洗估咁濟

Lost in translation?

第一張唔好開樣

Double life if Veronique

Of

點解要負評

6. 難度 2/5

雲圖

難度 0.5/5

Leon

Psycho

喂呀唔開樣啊
Leon

巴打好勁

The Shining

the shining

Nocturnal Animals

我本身想搵套戲開頭肥婆個張圖

低難度

Birdman, taxi

逃出瘋人院

衝鋒車

kumiko

Push

Push

birdman

好鍾意嘅一套戲

requiem for a dream

last emperor

無錯

應該係啦

首soundtrack

冇人估到？

咁多高手 睇嚟緊加深難度鳥

3.5/5

wind river

第一張鐵達尼號

第二張同囚

錯

愛情潛水1

秒

中
原來個譯名咁gag

不一樣的天空 2 幼齒里安納度

有冇買匪國個boxset
好想買但好撚貴

Old ver Carrie

Coherence 慧星來的那一夜？

before sunset

Before Sunset

好多舊戲唔識

輸11秒

好肯定睇過呢套戲，但到口唇邊
Jumanji ？

笑甚麼
連motion picture都唔識

留名變成av求seed區

躁爸爸狂媽媽

應該係求番號區

中間係detriot 淨係睇過劇照認到

終於cap到一張google唔到答案

frances ha

Nobody先生

係

apocalypse now

唔係

我個名

holy motors

ida

death proof

Butterfly effect?

倩女幽魂

都唔係，舊戲嚟

告白

pi

你班友都幾撚勁

The dictator

勁

mommy
個比例

下面果套估唔估到？

第二張 inglourious basterds個戲院? 但好似冇呢幕

Inglorious basterds?

開估未

三齣

ali fear eats the soul

1.son of saul

I Am Legend

發現同你地比，我睇戲真係好少

睇下有冇人估得中。

no. 2

2. i am legend

加州大波震

佢真係好正
San Andreas

san andreas

賓州大地震

Yes
講真第二幅我都未必認得
好多apocalypse嘅戲都有類似嘅畫面

The Dressmaker?

3.my own private idaho?

俾多個

YES

yes
River Phoenix同Keane Reeves好好丁

呢個冇理由唔知
Shawshank

Toy story?

大部分都冇睇過

Toy story

2

唔難

藍色大門

呢張難度係6/10

atomic blonde

hateful eight

日本戲?

Ratatouille

Yes

加多張，難度一樣，甚至更易

仲未有人估到

好想話可唔可以出d我睇過架，點知好幾題都係睇過但認唔出

no country for old men

一定估唔到

Catch me

Catch Me If You Can

唔知呢個有無人估到

早幾日響飛機睇咗，女主角好型

merry christmas mr lawrence

The Pursuit of Happyness

Lolita?

Merry Christmas Mr Lawrence

應該唔難

yes

American Sniper?

意大利果套?

會唔會太易

無錯 你地班友咁勁嘅
下面呢個應該好易估

dr strangelove

白日夢冒險王?

又秒

room

The Secret Life of Walter Mitty

Last time

第一係kill bill

last one arrival

2. Saving Private Ryan
4. Arrival
3 係 Contact???

The Man From the Earth

2,4啱
3唔啱

好似有dd難

仲有

pianist

the pianist
呢套正

好似wor

得罪講句
聖誕快樂嗰張好易

Coherence?

有冇咁勁

網址有答案

又來。

啊屌 iphone唔會show出黎 你an機？

南極料理人？

亞洲片

Until the End of the World

厲害

西利

有樣好易估

暫時仲未有人估到

咁都有得秒。

the cell?

可能image search

第一隻perks of being a wallflower 最尾blade runner

1. the perks of being a wallflower
5. Paper house

Paper towns

5. Paper town

whiplash

無人理

發覺冇人玩亞洲片

3. Begin again?

3. Begin Again

the dictator

lobster

donnie darko

Spotlight?

image search 正仆街。

2. District 9

呢個應該幾難

惡之教典？

soylent green？

500 days of summer

屌,個個咁撚勁.

Room?

1900?

Source code

no
唔係女仔

應該一睇就估到

Btw上面果套好似冇人估到，比個題示係法國戲

冇人估？
加一張

lm

wild?

下面個套係2001太空漫遊

蜀山傅

秒殺咁濟

Snowpiercer?

*提 自

The pursuit of happiness

頭兩個都啱 差最尾

兩生花

又係Laura Dern

頂一早有人答左

相信呢套應該有人估到

都係無人理

The Long Good Friday?

American sniper?

屌呀咁都估到

synecdoche new York?

應該好易

超易

a ghost story

merry Christmas Mr larrance

A ghost story

第二套係big lebowski

easy a

last: the arrival

Stranger than fiction

back to the future
true grit?

How To Train Your Dragon

啱晒！！

估到未？

Rubber？

civil war 一睇就估到

超簡單

第二係big lebowski, 差第一幅

多謝你

Spartacus?

being jonh malkvoich

Time?

Time

In time

Pride and Prejudice 2005年？

上面我估pierrot let fou

烈日當空

Enteral Sunshine?

係唔係太冷門？

being John malkovich

Eternal Sunshine of Spotless mind

都易

啱啱發現串錯字

Imitation game

about time

About Time

inglorious bastard

In time ?

About time

下面係，估埋上面

個style似french new wave但講唔出邊套

Inglourious Basterds

inglorious bastard?

Limitation Game

中

fargo

又無人理

mystic river

so fast

少年pi?

Coherence？

好睇

Fargo

life of pi

難度3/5

17 again?

學校搏命殺人果套日本片

...

Fight club

synecdoche new york

Fight club lor

舊片比埋主角樣都好難估

呢d就唔好攞出黎晒時間load相啦好嘛

有冇咁快呀

Push

有冇tips

套戲好正 我覺得

愛的成人式

呢d shot太iconic

亞洲片啊，呢套好多人看過肯定

mulholland drive

Oslo, 31. august?

難度：0.5/5

羅生門

好嘢

Triangle?

上面係圍城

呢套都好易,求估

我唔信呢套有人估到
平時睇開爛片.

花樣年華！

Why him?

children of men

呢個冇人理 撞下都好丫

花樣年華？

屌,會唔會快左D,30秒都無

又黎

應該唔係

Old boy?

阿飛

海上鋼琴師

記錯

難度：0/5

花樣年華

逆權司機？

三套最鐘意既戲

唔係，不過同導演，你已經好近
咁一定知啦

救火英雄

屌假膠

同一套

good morning

送分題

做咩咁污joe?

好似又係同wild有關，但係我唔記得咗邊個做主角嗰個樣所以up唔出

Upside Down?

Time travels wife

Inglorious Bastards
Lalaland

希特拉?

the 400 blows?

Travelers

唔係個戲名

Into the wild

30年代nazi宣傳片

watchmen

Watchmen

真係有個wild字
巴打你咁鍾意wild

triumph of the will

Last one is inception?

提示

推 未有人估到

鍾意行山同大自然

以為出左樣好易估 有冇人估到

呢個post令我知道我睇嘅戲實在太少

送分

推 tips: 有人係入面死

一定唔係birdman啦

X2

YOUTH

Youth

簡單到無人答

chicago

大菩薩嶺

high school musical
孤星淚
愛登士家庭

唔準google

au hasard balthazar

Ivan?

無愛登氏

最美

clockwork orange

Clockwork orange

橙

發條橙

eraserhead

Eraserhead

圖中男人係加山雄三

再加tips

白頭神探

貼番上個Po冇人估到既日本戲

pish

推

yearning 鳩估

不過上面有巴打快d

twin peaks

3. Stranger than friction

DARIUS FERDYNAND & GABRIEL CLARK by cock boy

歷蘇 上帝也瘋狂？

千王之王

好撚鍾意呢套戲 每次睇完好唔知點咁

係咪 The Ides of Marc

Lucy

The room

Her

dat room

Her?

呢兩張仲未有人估到
tips: 下圖導演師承自上圖導演

李安套?

dreamgirls

Arrival

Dreamgirls？

大紅燈籠高高掛?

Tron

No more arrival

a片?

呢度d人癲架

估到終於

第2張 Identity？

No

痴撚線 兩秒答到

What happened to Monday?

法國戲?

選戰風雲

0.5/5

北野武自殺果套？

help

[img]

django unchained

下圖係咪安東尼奧尼

Bingo
情迷意亂

Django

lawrence of arabia

呢套係咪韓國片

佐治古尼
打漏左個h..

Godbaba

難度5粒星

龍咁威

奏鳴曲

我都估係，但唔記得名，係咪叫花火

頂 明明前排filmstruck係咁睇成瀨d戲 但諗唔起係呢套

MomsTeachSex - Hope Harper, Jennifer White - Cock Hungry Stepmom

fugitive

整兩個易嘅先

下 pulp fiction

american psycho
pulp fiction

易

American Psycho
Pulp Fiction

花火個ending係沙灘
呢套係奏鳴曲

唔係
上圖係60年代電影，下圖係今年嘅電影

Blade

你個名

Touist?

YESSSSS

正呀 我屋企

我唔信呢套咁易秒

性愛之王

青春殘酷物語

青春殘酷物語
呢套彩色片黎

Sicario

blade

無追post但照答左先
Leon

再貼上個Po冇人估得中既日本戲

hacksaw?

笑片

應該易嘅

聽電話啦屌

試下手風

頂

今年有黑白片?

argo?

Argo

slumdog

難度：10顆星

呢張會唔會被秒

鳩估 星級殺人犯？

TAXI 4

the box

Yeah

八月
唔知今年有咩戲

Das Boot?

呢套個女角輸oscar輸得好唔抵

Everest

唔係

係朴大導的

The Room?

黎多張

收工

Split

咁快被秒

Le Petit Nicolas

capote?

頭D

頭d

老爺車

呢套我覺得勁好睇

油脂

呢套今年炒番熱嘛

inception

edge of tomorrow

有，my favourite of the year
不過無上正場，淨係上電影節

呢個都秒到寫個服字比你

你中伏啦
Inception都有類似嘅景

六樓后座？

睇到好似打緊機咁

2046

布達佩斯

suicide squad

grand budapest hotel

有無人估

冇人估

你個名？

Tips

呢套好難畀tips

dunkirk?

no

Handmaiden?

Little Prince

Gone girl

gone girl

復仇？

av場地

自膠，見唔到果三粒野添

Sod

終於 Cosmology兄！知音！

係The Handmaiden，小弟最近開咗post講返

Sleepy Hollow

睇過既應該會估倒

Signs

best offer

日本戲？

第一第三係日本

The Curious Case of Benjamin Button

第三係咪有香川照之？

大紅燈籠高高掛？

血紅帽

Predestination?

安哲?
1應該係時光微塵

第三應該係東京奏嗚曲

傲曼與偏見

咪 on9啦呢個外國電影post黎架 港產片會比人ban架

第三係Marie Antoinette

中
只要睇過好難唔認得佢d shot

2撒旦探戈
3東京奏鳴曲

求秒

又唔記得個名

最後 Rent
Seasons of Love

Tips 2

face off

Face Off

Catch me if you can

Tips，導演係吉田喜重

呢三套仲未中

我所知道她的二三事

留芳頌

american sniper

生之慾

李安 推手

Tips 第一套是枝裕和
第二三都係安哲羅普洛斯

女人之湖？

推手？

Ghost Rider

2012

上面:圍城 講天水圍

月黑高飛

鳩估幻之光、鸛鳥踟躕

霧中風景

幻之光中
無鸛鳥

幻之光

The ides of march

郎雄

應該好快比人秒
但覺得主角型得黎好慘

memento

記憶碎片

一月重映

太容易喇

upside down

定係霸皇别姫？

大紅燈籠高高掛

第三套係狼人演嘅孤星淚音樂戲

Fitzcarraldo嗰張會否太易

諗住荷索三月來香港
贈下慶姐

呢套好似無係香港上過

Sev7en?

推推先

逆天奇緣Upside Down

Gooooooooooooooood Morning, Vietnam!!!!
Robin Williams

放埋呢兩張訓

第二套侯孝賢戀戀風塵

goodnight mommy?

第1張 Ivan

槍火？

16秒就秒咗

1. 12 angry man

1.12怒漢？
2.Matrix 1 ?
3.Rambo 1?

日本舊戲

唔係SEVEN 少少提示
如果睇過 下一秒個畫面一睇就估到

最愛電影之一

Indiana jones temple of the doom

Control

係咪食猴腦個套

Easy one

係 勁多野味

中: my fair lady

黎多張，睇咗幾次嘅

難度0.01送分

High ground?

star wars？

細個一直諗係咪全部都係假嘅
點知...

The Handmaiden

叻仔 you are my brother I love you

花與愛麗絲

比多一張tips

整多張俾大家玩下

Everest?

Waterworld

Pride and Prejudice

開左估 係edge of tomorrow

仲未有人秒到我個兩張
遲D再俾提示

開咗估，不過巴打你應該係最快估到嗰個

阿諾個套？

今次難少少

terminator 2?

好快

咁都知
已經係CUT張出得一次全相嘅船

俾埋名

escape plan
個名要wiki下先記到
但係有印象有arnold同Stallone

上面 The Ides of March?

Social network

快點秒我吧

PTU?

呀ching你幅相個web title 已經有戲名

Schindler's List?

做咩負皮

Harry Potter and the Deathly Hallows?

差唔多當估到
自己數～

攞去

末代皇帝

蝴蝶效應

Wind river

大鈍裁者？

癡撚線出完街返嚟咁多人join
都係冇人估中我嗰題

Toy Story2

刺激1995

五星級大鼠？

Catch Me If you can

Star Wars 第六集？

痴撚線

我要復仇？

第3題
Leon

提示係：歐洲片

情今以後？

yes
上面嗰套都應該呼之欲出

上面嗰張仲未有人估到

下： V for Vendetta

Central station?

求上秒

唔係好難

一晚就36頁點追post呀
嗰陣開(2)又冇乜人玩

silver linings playbook?
入面套戲係singin in the rain

silence of the lambs

活著？

係咪關時空事，條女係咪好正

Lincoin

You are almost there!

timecrimes？

呢套難少少，當年拍了3集

呢套都拍咗3集

兩套都係講天才棋王

兩張都係中等難度

上：searching for Bobby Fischer

巴打好犀利

呢套係超好笑的

咁下面個套係 Pawn Sacrifice？

冇咁新，90年代了

出個易d

Fmj

超易，都拍咗三集

捉鬼敢死隊

電影年代同my fair lady差唔多

圖二tip2：

marie antoinette

第一張係Constantine

2: Death in Venice

Cool Runnings?

補多張

Last year at marienbad

應該有4分難度

The good the bad and the ugly?

屌自已用google一搵就搵到

呢個應該難d

咁啱細個睇過好有印象

再貼題

一蚊雞保鑣

貼多張見到樣既
日本片

爆肚風雲

broken blossoms

竟然有識 Rent

夜
一念無明

好撚on9，同我預想既完全唔同，
原以為係玩聯想，點知係考記憶力
我本身既諗法係例如fight club：
出張番梘圖（非電影截圖），無人估中再出張拳頭之類，直到有人估中，
真無癮

La notte岩
不過3張都係歐洲片

第3張感覺好羅馬尼亞

第三張：孤星淚

冇錯

4月3周2日?

厲害厲害

有睇過應該好快估到

blade runner 2049?

差少少 打少2049就啱架啦

唔知有冇記錯但2049都好似有差唔多既close up

可能你先啱 張圖down左好耐，可能我自己都記錯 自

你岩
2049隻眼係咁

無人睇港產片

4.hairspray?

以前唱choir有唱過seasons of love
再租碟睇Rent

我係睇GLEE先識

港產片

No 可能呢幕太難 仲要香港無上過
提示係笑片黎 有少少溫情

this easy

出招

Top Gun

fury?

冷門小小 大家玩下

原來玩過